---
title: "Présentation de l'approche"
weight: 20
bookCollapseSection: true
---

{{% pageTitle %}}

> Ce chapitre développe l'approche pédagogique offerte par ce manuel.


<h2>Aperçu du chapitre</h2>

<table>


<tr>
<th>
{{% link "/approche/outil" "Section 1.1" %}}
</th>

<td> 

L'outil de validation permet de visualiser les étapes d'une procédure
informatique à l'aide de schémas où figure des cartes à jouer.  On peut
exécuter la procédure étape par étape, ce qui permet de créer une animation où
les cartes à jouer bougent à l'écran et illustre la procédure.  À noter que ces
schémas et ces animations sont crées à partir du code fourni par l'utilisateur.
Les étudiant·es peuvent dont utiliser l'outil de validation pour comprendre
analyser certaines de leurs erreurs.  

</td>

</tr>

<tr>
<th>
{{% link "/approche/langages_et_notations" "Section 1.2" %}}
</th>

<td>
Tous les exemples de code de ce manuel sont en Java (c'est aussi le langage avec lequel est programmé l'outil de validation).
De plus, nous utilisons des diagrammes de classe pour modéliser des types de données
et des graphes d'objets pour représenter des exemples de données.
Finalement, nous utilisons le format JSON pour représenter des données sous forme textuelle (c'est aussi le format de données qu'utilise l'outil de validation).
</td>
</tr>

<tr>
<th>
{{% link "/approche/cartes_a_jouer" "Section 1.3" %}}
</th>

<td>
Dans l'approche présentée, il n'y pas de façon unique de visualiser des données avec des cartes à jouer.
Pour chaque procédure qu'on veut présenter en classe, il faut créer une visualisation et l'ajouter à l'outil de validation.
Cette section donne deux exemples de telles visualisations, alors que <a href="/annexe_programmer_exemple">l'Annexe 3</a> explique comment ajouter une nouvelle visualisation à l'outil.
</td>
</tr>

</table>
